真巴絲一定噴香水 (5)

過嚟呢邊繼續傾香水

上個po：

真男人一定噴香水+香水點評 (4)

新post留名

留個靚名

有冇巴絲用過ninety second嘅香水

留名

光復香港 時代革命

LV les sables rose

Lm

留名跟bay巴學嘢

Bay巴不如開個YouTube channel

Bay巴豈是連登仔，一遇Youtube便化龍

咁睇得起我
Youtuber呢啲我唔夠料做啦
肥毒撚就廢事出樣嚇親人

巴絲們有冇類似oolang infini味嘅香水推薦Atelier cologne Loreal group唔想再買了

想問吓大家其實一般香水係咪只要擺喺陰涼唔見太陽嘅地方就可以擺到好多年，因為呢排迷上左香水，儲下儲下儲左好多支

想講呢家戴口罩
都無心機噴

隔住都聞到嘅咁

我係放衣櫃入面有啲買左1,2年都用唔晒都無味

放衣櫃都會走味？
邊隻咁渣?

打錯係”無走味”

原先想重手入200ml大地，俾巴打嚇窒咗

Sorry
Btw, 買200ml咁重手？我覺得100ml都用好耐，有時係出面又會遇到鐘意既香水，又會買支新，結果積積埋埋10枝8枝依家買香水會首選50ml，用得晒之餘又方便帶出街

200ml比100ml貴2百幾蚊only
所以掙扎緊...

有細買細，成日用唔晒就係因為買大左

我首選都係50/75ml
200ml係抵買，不過巴打如果唔係用死一隻嘅話真係幾年都用唔完，分分鐘用到對隻味有fatigue

同意

首選30-50ml 除非用嚟用去都係果一兩款

嚇死我，買買下已經有30支除非你用四嗰隻如果唔係都係建議100ml ,我覺得30/50ml 除翻開唔係好抵買

可惜好多牌子嘅30ml喺外觀上都整得唔靚，通常都似將個50/100ml樽㩒扁咗或者拉長咗咁就算

真 50ml真係最好
橫掂幾多ml都係用唔曬

想買MM replica有無巴絲用過？

MMM係loreal group
loreal group極奶共 可以唔用就唔用啦
又唔係真係話好特別

咁唔要佢了垃圾L’Oréal

試左
Keep得幾耐
沖完涼仲有味
都幾鍾意

唔知有冇絲打同我一樣都係勁鍾意chloe淨係用佢就得

btw chloe邊啲外國網有得買 ［唔想係香港門市呢啲買］

我想問吓大家知唔知冥府之路香港邊度有得買,我淨係見嗰個乜嘢士多啤梨網有，但係啲人話試過喺嗰個網度買到假香水

我晏少少整理一個網上邊度可以買香水嘅post出嚟啦
應該會解答到你嘅問題

爸打真係好有心

搵返之前女士香水post樓主留言

bayonetta

整合咗少少香港買niche香水嘅地方方便大家

Lane Crawford
有Acqua di Parma
Atelier Cologne
Tom Ford Private Blend
Diptyque
Byredo
Creed
Frederic Malle
MFK
Serge Lutens

Joyce Beauty
有Diptyque
Frederic Malle
MFK
Cire Trudon
Annick Goutal

IFC
有Diptyque
Atelier Cologne
Le Labo
Penhaligon's
Chanel 嘅Les Exclusifs de Chanel

海港城
有Diptyque
Atelier Cologne
Penhaligon's
Guerlain Parfumeur
Acca Kappa
Aesop
MMM
Chanel 嘅Les Exclusifs de Chanel
Dior嘅Maison Christian Dior
誠品入面有100bon

Harvey Nichols
有By Killian
Acca Kappa
Acqua di Parma

Niche Perfumery
Parfumerie Tresor

有好多niche牌子
雖然個人覺得佢近來有啲牌子想fade out
貨都冇入咁樣
但以selection嚟講佢都仲係幾好嘅

Scented Niche

新開嘅niche perfumery
比上面PT少牌子
但有易入口嘅carthusia同the different company
又有artistic啲嘅MDCI同Tailsmans
有興趣嘅可以一去

另外上面提過嘅Santa Maria Novella
喺香港應該就買唔到嗱
佢地上年喺香港嘅專門店執咗
應該係退出香港市場
當時臨執笠前仲做到買夠唔知2000蚊八折定八五折 3000蚊七折咁

打住咁多先
一時間醒唔起晒仲有咩舖頭
應該仲有好多料唔齊
有時間再update
歡迎補充

係for邊個季節用？
有冇話似邊隻牌子？

花香味重同幾甜
感覺好沐浴露味
幾舒服
男女都啱用

連卡佛無左creed

有無chloe

感謝廢J絲
等我有時間update下

會有嘅
Chole嘅邊枝？
我陣間check埋

呢4支 大支

想問下decant度訂1ml其實夠唔夠試？

我自己會首先買一批1ml甚至0.5ml先
試一試自己鍾意邊枝嘅味
鍾意嗰啲我會再買多少少ml數嚟試一試著上身嘅效果
睇下時間經過嘅變化、projection、sillage同longevity等等
之後先決定買唔買full bottle

整理咗少少買香水嘅渠道
等大家唔使再喺香港啲藍店度買嘢

1. 本地黃店
如果大家買開designer或者大路少少嘅niche
可以去top accessories

利申先我未去過亦都未買過佢啲嘢
但睇到佢有唔少香可以揀
亦都有decant同sample買
如果佢度冇得試香嘅可以試完先去買

冥府之路係咪指L’Artisan Parfumeur嘅Passage d’Enfer？
如果怕買到假
可以去我上面提過嘅百貨公司網站買

題外話
呢枝比鄰國人瘋狂吹捧搞到貴晒
又reformulate過同舊版唔同
覺得佢唔係好值而家個價

睇圖應該係Chloe 同名EDT、Chloe同名EDP，Love Story EDP同Love Story Eau Sensuelle
啱啱睇過
上面講2嗰類嘅網係有齊四枝嘅

好呀唔該你係咪會send個網出嚟

我pin咗你可以睇下

thx 好有心機

補充下
top accessories係有得試嘅

citrus系入面大地算long lasting又versatile
所以有重手打算

Thanks 巴打

Clean cotton 味？

好鍾意creed green irish tweed

top accessories，正常一般大路香水都會有，而且價錢都OK唔錯，最重要啲sales幾好會好有耐性同你慢慢去試慢慢介紹，冇嗰種一般去專櫃壓力感

寶格麗有支BB味香水，可以去試吓

茉莉花香水男噴係咪唔太合適
個人好鍾意陣味但聞到都覺係女香
買左唔敢噴出街

請問係香港邊度有得買香水分裝/sample？

香港香水文化的確會令人卻步
唔敢噴自己鍾意嘅香水出街
但其實香水冇分男女
自己鍾意用就得
真係怕比人聞到嘅噴輕手少少
當係自己享受下咁
不過當你開始玩得耐嘅時候就唔會咁介懷㗎嗱

香港嘅話top accessories好似有？
見佢fb有咁提過
要請去過嘅人補充下

想多啲選擇可以上網買
等我組織下再寫一篇

買俾女朋友噴

成日都見到有人問呢啲問題
其實自己鍾意咪得 香水根本係一樣好unisex嘅嘢嚟

無計,本身男仔噴香水已經會俾人背後講(唔理陳述定恥笑)
你見到個麻甩佬噴橙花下意識係會有念頭閃過

唔該曬巴打
毒撚唔係好敢膽去專門店試
之前去過幾間，有啲佢已經噴係tester paper被你去聞，一係個sales噴落去tester paper俾我，可能我個窮酸樣唔似會買，所以都冇offer噴落我皮膚上面試，我又唔好意思主動去問

我覺得香水係unisex，自己男女香水都會用，用自己鍾意嘅香水會心情好好，唔會介意人哋嘅眼光

sample我買過，但種類唔多

要多款嘅上美網買， 再用代運寄香港

仲等緊收貨

邊到仲有得賣Burberry Tender Touch
停產咗咁多年一直都好想搵返

上網睇到有burberry bvlgari同Tous
唔知揀邊隻好

Chanel 香水係咪一向都唔做折？

跪求爸打分享集運，之前見到有外國網專做香水sample但無得直送香港，集運好多都拒運香水

好想買返B. Balenciaga 粉紅色磨砂冰裂隻香水
但係top.accessories冇曬貨 搵左幾個外國網都冇

Bvlgari 我覺得奶味同脂粉味會比較明顯，burberry 我覺得前調有少少柑橘味道然之後就有少少似爽身粉洗衣粉，所以我比較鍾意寶格麗，但係點都好自己試咗先

專櫃你預咗佢唔會做折要平嘅話就要走下細舖頭，但係你預咗唔會平好多，Chanel我覺得佢啲香水唔錯但係太多人用周街都聞到睇吓會唔會考慮吓其他.

有無人用過CDG WONDERWOOD
想BLIND BUY算

我諗住買多支呀

如果無做開折咁我就唔特別等啦

有無人識Aerin Lauder D香水
香港無專門店

有一枝evening rose
唔係特別鍾意又唔係唔鍾意 間中用下咁
覺得個樽靚先買

本身用blanch edition

依家夏天想買allure sport extreme / Dior sauvage edp

有無巴絲鍾意penhaligon’s
返工用lord george 普通出街juniper sling
特殊場合the duke

去estee lauder counter就有
起碼上次去the one嗰個有

覺得舊作品好啲
Dark incense嘅Elixir、威士忌皮革嘅tralala同金屬fougere嘅sartorial係我心目中penhaligon’s嘅佳作
近年啲potraits反而比較普通
靠個樽去賣咁貴

我都好想要番

有無一隻味道，類似penhaligon牛頭個款既香水

好鍾意呢個brand 幾年前係Sephora買過一枝amber musk 但香港好難搵到就放棄咗

得閒去試下你推果啲先
不過我真係好鍾意the duke
雖然真係好貴 成2千一枝

Elixir同Tralala都停產咗嗱
至於價錢呢個問題
你睇下pin嗰度幫唔幫到你

早一年喺海港城LC見到有

買咗個jo Malone香水set
其中四款都好香但係得9ml
好想去門市買晒佢哋嘅30ml

幾時會出？

Jo Malone 可以玩疊香英國梨配藍風鈐感覺唔錯！
利申：3支都有

Sea salt 我覺得女仔用都冇問題唔錯,支香水本身俾人個感覺就好親切少年感

我都覺得sea salt女仔用都好正

juniper sling 淡到呢⋯⋯

呢隻岩唔岩男用

我放咗入雪櫃

呢度有無人用 Frederic malle/ by kilian
有無邊支好大家好推薦

之前買過支by kilian既茉莉茶香既香水，停咗產之後一直想搵支似既

仲有佢之前the art of love系列個支killing me slowly好正，又係一直想搵代替搵唔到

kilian打手係我
我最鍾意佢啲姣婆味 e.g. liaisons dangereuses

By kilian好多支都好愛，
除咗killing me slowly最愛之外
有imperial tea 同埋 flower of immortality
新歡係love&tears 同埋prelude to love(小姣啦）
再新既款就仲未去試
太多香水未用完唔敢買
再買要斬手

Frederic Malle幾乎枝枝都係大師級
如果係pre Estée lauder嘅時候未reformulate更加出色
個人認為Portrait of a lady直程係過去十年其中一枝最好嘅香水
鍾意tuberose嘅首選Carnal Flower
Creamy檀香可揀dries van noten
溫柔鳶尾有Iris Poudre
連中東線都可以做得不落俗套
當然不得不提動物麝香嘅Musc Ravageur
不過喺香港嚟講FM嘅接受程度應該會低啲

我都有flower of immortality 個人又係幾鍾意
但最鍾意都係啲姣婆味 除咗上面講嗰枝voulez-vous coucher avec moi我都好鍾意

平放全新Penhaligon’s Sohan/ Chypre
有興趣 tg fuckyourasshole

Musc Ravaeur
有呢支！！有陣時唔噴都攞黎開蓋聞兩下
大細旅行裝size都有，好撚正真係，但唔係個個欣賞到

Fm買過Lys Mediterranee / L'Hiver
百合岩夏天，正！
Promise係另一個聞上癮既味，就算唔成日噴都會久久唔久攞出黎聞。但好難無端端咁出街就噴，唔岩feel

我比較難carry fm
平時去街hea著跟本唔值得，會浪費咗

但想講fm真係好正，唔明點解香港好似無人好咁
佢啲香水真好出色，暫時無香水取替到佢我心中既位置

By kilian都係二奶咋

個種桃味好正
有陣時想發姣時，佢啲香水真係好夾
特別係the art of love 系列
真係係女人都應該抗拒唔到
有啲好sexy，有啲好pure得黎又好索

請教下有冇tobacco 味香水啱夏天用

絲打識貨
喺香港識得欣賞FM嘅幾乎係得啲fragheads咋
以香港買得到嘅niche嚟講FM真心高質
不過我覺得Musc Ravageur幾易著
同埋未至於要搵特殊場合先著FM啲嘢
例如我返工都會著vetiver extraordinaire
唔著佢先浪費咗佢地呀
趁而家大家都戴口罩就可以著下啦

第一時間諗到Santa Maria Novella嘅Acqua di Cuba
但呢枝香港買唔到

如果唔想Tobacco note太明顯嘅話
Guerlain嘅Vetiver都可以一試
主調當然係香根草
但當中穿插咗啲煙草葉
令成枝香水earthy得嚟又帶少許輕身嘅甜

我鍾意FM une rose

想問下guerlain vetiver浸香根草味濃唔濃？
比起大地，墨戀又點睇

Ombre rose

你又岩趁依家著

guerlain vetiver本身都有少少重香根草味，但係擴散度唔係好高，本身嗰隻香根草味幾優雅，用嚟返工都唔錯！

墨戀嘅話，其實支香水真係唔錯，噴完之後俾人嘅感覺比較自己本身好有故事依家沈重，我覺得夏天唔多適合反而大地夏天就真係唔錯

佢同大地或者墨戀嘅香根草好唔同
大地係用JCE拿手嘅柑橘調去襯托香根草令佢顯得輕巧但沉穩
而且同drydown嘅溫暖感做對比
墨戀係強調香根草嘅潮濕感
令到佢好似墨水一樣黑暗深沉
至於guerlain vetiver就係用煙草去烘托香根草嘅層次
令佢輕身earthy得嚟帶少少煙草嗰種苦甜
三枝都係好出色嘅作品

如果想再試vetiver
我會推Frederic Malle嘅vetiver extraordinaire同givenchy嘅vetiver
前者簡約大氣
後者清爽微辣

呢枝都好正
雖然我一般玫瑰
但佢真係做到嗰種一束紅玫瑰嘅隆重之餘
又帶少少boozy同草青濕潤去還完啲枝葉
真心犀利

我都因為有口罩先敢著啲秋冬重口味香出街
同埋著得多先可以用完佢
先可以買新嘢嘛

我就係因為佢大多適合秋冬所以先少著
特別係promise正正比較重味

所以我買咗支百合比較清啲

巴打又袋錢入我哋袋

諗緊買serge lutens既nuit de cellophane定la fille de berlin好

我自己鍾意玫瑰
佢都係我其中枝幾鍾意嘅玫瑰香水

但我都係鍾意kilian啲姣婆味多啲

平平地 Hollister 枝sea都幾好聞

屋企冇位擺我都想買個雪櫃放男人老狗儲咗30幾支

試下ormonde jayne montabaco
上環間parfumerie tresor有得試

經過都覺得間舖好臭想像唔到佢啲香水會好聞

撘單問bay巴點睇tom ford支grey vetiver?
最近都想入支香根草香水

見人見至，條女幾鍾意
另外仲有枝 Armani GIO Absolu都好好聞

佢支qi 香到嘩嘩聲
但真係好貴
大支好似要3k
Btw 無氣質carry唔起

我有qi ，清得嚟都keep得到一日

420用咗smoke for the soul，買嗰時覺得好特別，不過唔係太適合用黎做everyday scent

下支by kilian會想試下Black phantom或者Back to Black

Smok for the soul買過都真幾特別
Back to black都有

下次我又try try black phantom先～

Byredo sundazed 點睇？

FM 支French Lover 大家點睇??~

直接買5ml黎試味會唔會太多或者唔抵？
有幾隻想試但唔係好知買咩份量好

5ml太多了
1ml好夠

好鍾意back to black依類煙草+蜜糖嘅味

新手想問 有咩入門級古龍水/男士香水推介

我都想買BLACK PHANTOM , 但又好似就黎夏天...

你想要啲咩風格?鍾意啲咩味道?大約幾錢?

其實我有噴開香水 但都係偏淡為主
最近想轉d 男人味重d 既 價錢不限 唔知巴打有無好介紹 感激你

English pear同sea salt都有
女仔無問啊 一齊用又得
但係買完其他 罵窿真係一陣風就無哂味咁

覺得佢幾似Guerlain枝Vetiver
但比較soapy同herbal啲
似有層紗喺面將所有嘢霧化咗
都係枝幾好嘅香根草香水

題外話
Tom Ford 普通線嘅香水好多時都正過Private Blend啲嘢
Private Blend反而越出越hea

有冇人試過冥府之路?? 上網睇好似評價好好

買咗呢幾款試味
希望快啲到貨可以分享下

呢枝唔係差嘅
以incense為主
然後加木質同百合花
三者平衡做得唔錯嘅
但比強國人吹得太大嗱
睇到個名就ff咩前往地獄 又送葬嘅詩意
實則呢個名只係L’Artisan Parfumeur總部門口嗰條路
仲要reformulate埋

同埋佢嘅incense係比啲唔鍾意incense嘅人都會著得到嘅嘢嚟
新想試下乜嘢係incense主調嘅香水嘅話
佢都係其中一個選擇
不過真係鍾意incense嘅人會覺得佢到喉唔到肺

如果係L’Artisan Parfumeur嚟講我覺得唔少比呢枝出色

嗰架我都有
不過係佢送嘅，嗰次買咗廿枝
我自己寧願不要，都幾阻掟，同埋驚你呢度凸多過一磅

諗住長買長有想擺得整齊啲

Bay巴有冇介紹呀呢個牌子

Bay巴我好鬼鍾意帶有incense既香水
Bleu de chanel , acqua di gio profumo之類
但我上網睇出名既incense主調香水，好多都停曬產冇貨咁
想問下有冇邊款推介下

噴peony港女冇得輸

有Aventus同Green Irish Tweed，兩支都好鍾意。不過唔知點解我兩支creed第一次噴嗰時d味唔係好出，之後用多幾次d味就濃咗好多

對silver mountain water都有d興趣，等巴打report

我都勁中意Portrait of a lady

鍾意 incense 既話 comme 既 series 3 incense 系列有機會遇到既可以一試，五枝既名取材自伊斯蘭教東正教佛教基督教印度教既宗教古城，每次要五選其一都好三心兩意
，每枝既味都好禪，我自已就鍾意 kyoto jaisalmer 同avignon，其餘兩枝好多時試完想買就冇貨。

可以考慮Versace Man Eau Fraiche ，我個人第一支香水，開頭可以平平地買香水辦試下先

咁就實有嘅
上個post #881略略講過Amouage Epic Man同Woman
之前亦都講過Comme des Garçon incense系列Quote返先
另外鍾意incense嘅我覺得Comme des Garcon個incense系列以性價比嚟講簡直無敵，雖然佢有一兩枝有少少重覆性，但整體嚟講個辨析度算高，分得出Kyoto嘅潔淨感incense、Jaisalmer spicy有啲尖銳嘅incense、Avignon重乳香嘅神聖感incense等等。

除此之外CdG 2 Man都係好正嘅incense
香根草木質焚香加少許aromatic嘅綠調
焚香唔算好重
整體感覺好現代又帶啲稜角

仲有Serge Lutens嘅Fille en Aiguilles
針葉松樹林中嘅焚香
帶住SL signature嘅香辛糖漬水果甜暖
但可以嘅話搵舊啲嘅版本
新版睇review話改弱咗

另外想挑戰下少少難度嘅推Etat Libre d’Orange嘅Rien
Oriental皮革嘅焚香
Smoky但係冷調又有啲animalic
但我唔肯家香港仲有冇得試

寫住咁多先
如果唔介意上網買decant試嘅我可以再寫多少少niche

都有嘅
但我唔算試得佢啲嘢好多
手頭都係得幾枝

易著嘅佢有好幾枝出名嘅例如premier figuier、la chasse aux papillons同l’eau d’ambre等等
有啲挑戰性嘅有timbuktu同dzing!之類
睇下你想要咩調性嘅嘢

Miss咗你呢個comment添
CdG啲系列嚟講呢個真係最成功
不過呢幾枝其實上網買都易買到

呢枝真係超好J
差啲唔記得咗佢都係焚香玫瑰廣藿香嚟

我而家有用緊 Bleu de Chanel, TF Oud Wood, Neropoli Portofino, Pen Juniper Sling. 有冇D唔同調既可以玩下?

BAY巴綜合左你同呢位巴打所推介既Comme des Garcon series 3 incense我特別有興趣,尤其係avignon
但我搵唔到邊到有得賣有冇咩途徑買
另外關於CdG 2 Man睇D鬼佬講話少少似尿味有D退縮

Halfeti 正到爆！好有一種中環 ibanker行過既味！

去雪廠街間 comme 或大 I 可能有。

枝 2 man 咁耐以黎我應該用左六七枝，話有尿味個鬼佬應該有鼻癌。

有冇巴打知係frangrancex買香水大約要幾多日先送到黎? 同埋有冇D咩code可以分享下? thanks

手頭上有Mr Sam, The Duke, Beauregard, Lord George, Sohan, Cousin Matthew, Juniper Sling同Radcliffe
最鍾意Mr Sam同Beauregard

6，7枝咁多咁巴打對呢枝情有獨鍾喎，用咁多年
2 man 我就見有賣，想問下巴打推介2man 定avignon 多d？兩者分別大唔大，岩唔岩日常用咁

IT撐狗
selfridges有2 man但無series 3 incense可以mon下睇佢幾時返貨

4，5日一般用fx15 有15%off

會寫返兩篇講邊度買decant同full bottle嘅
呢兩日會出埋㗎嗱

至於CdG 2 Man似尿味呢個問題
可能係入面啲spice影響
我只能夠話我著就冇嘅

另外Avignon我好似有多枝sample
你想唔想試下？

thz 我見佢dhl 21號開始咁你應該差唔多到啦 同埋你會唔會買tester裝?

第一枝唔會，想要埋個盒，靚d+方便收
藏

有無巴絲知道呢隻香水邊到有搵左好耐

明白 thank you

就係見到到都有2 man， 但series 3系列唔見有

絕對有興趣
非常感謝

你mon下 佢好似每個星期四有新貨同埋返貨

bay巴（？其實我覺得樓主似絲）
知唔知邊度仲有舊樽嘅xerjoff elle買 之前試過幾鍾意但佢新樽好醜完全唔想買
呢個價位我會要求佢個樽靚又香

好多人話表達唔到純桂花嗰種清香
應該係加咗少少橙花
但係我自己好鍾意，最常用之一
係淡味啲

imperial tea好想買
當我發現嘅時候已經停產

之前買過floriography既桂花味都覺得幾好聞
好中意桂花味
但桂花味都幾難揾

手上仲有幾ml既sample唔啥得用，放咗係雪櫃密封緊不過聽講有啲偏啲地方仲有貨，例如烏克蘭咁，有機會旅遊去望下囉

但其實佢個味同康師父個茉莉綠茶聞落幾乎一鳩樣
但唔知典解就係好鍾意

呢個之前喺兆萬見過

如果買唔過八百蚊嘅可以試下用FSW (有時會唔work)免咗嗰百三蚊運費，咁樣會平過85折，同埋有得用埋loyalty discount

想知大家點睇chanel N°5
點解咁多人都接受唔到我反而覺得係好香嘅番梘味 又夠long-lasting

見到ebay有 唔知可唔可靠

係呀，好難搵到又香又似嘅桂花
jo malone個價錢抵屌嘅 (外國代購價)

有兩支Frederic malle
都係睇番個表 再問番d sales姐姐果香 花香 試番
Iris果隻唔錯 可以試下先

無細支裝 我好卻步

個表唔見有dawn
好好奇呢個係點既味
見好撚貴，知道用料一定好靚
有人講話新入坑既人未必接受到
搞到勁好奇佢係點既香水

Btw, thx巴打

50ml我覺得啱啱好

其中一支就係同一個調香師既EAU DE MAGNOLIA

溝完係咪真係會last耐啲

行過會以為係啲有錢老姑婆嘅味
後生女噴好似唔係好夾

如果向comme 或大 I入面冇 show 到出黎其實可以問 sales ，我試過想買枝 white 但唔見有 display 我就多口問佢要 check store 後搵比我。

可能 comme 既香水有太多款，有時向南青山總壇都未必齊貨，反而 dover street market 會有多款 d，或者向comme d counter 會齊過總壇。

我聞呢隻同幾款佢signature 既味
唔係唔好聞 不過適合成熟有事業既女性噴
最好平時都會Dress up下個種30+咁

唔會主要係個味道唔同咗 會特別好多

我得枝 English pear
但都幾中意 blue wind bell 但真係好快冇味
用開 channel eqt已經覺得3,4個鐘要補

jo malone 我瞓陣先香水全部都係低持久，我自己用兩三個鐘就要補一次，香水持久能力好講香料成分天氣自己皮膚等等，我自己用bleu channel 香精版都成日好快無味

我想咁多位巴絲
有冇邊隻香水牌子係黃架?

有冇人玩niche

一生之水新舊版大家鍾意邊款？

大家覺得Cha Ling隻香水點

唔好意思遲咗覆
佢啲嘢都幾多變化嘅
雖然多絕版同reformulate
我會首推Timbuktu
係一枝好smoky充滿住乾木同香根草嘅incense
有少少青芒果嗰種草澀感
係呢個牌子比較難著嘅一枝

另外可以試下Bois Farine
呢枝幾有趣個位係你一開頭聞佢會覺得佢係美食調嚟
係嗰種帶少許甜嘅麵包加杏仁露嘅味
但之後佢會浮現帶粉質嘅檀木
係枝好溫柔又唔會過於甜膩嘅香

Oriental又唔想太重口味嘅話可以試L’eau d’Ambre
我會形容佢係amber香水嘅入門
係教科書咁樣嘅模範嚟
佢甜暖之中帶住vanilla嘅滑順
好適合喺慵懶帶涼意嘅天氣著

鍾意廣藿香嘅可以試下Patchouli Patch
開首係帶泥土感嘅廣藿香
幾medicinal同埋有少少近似黑朱古力嘅苦
慢慢個廣藿香會變輕同musky
再帶住少少花香同木質

呢幾枝應該都同你手上香水嘅調性好唔同
不過我手上嘅都係舊版
據聞新版有少少longevity嘅問題
可以買decant試下先

好老實
Designer brand同大少少嘅niche brand九成背後都係大集團
LVMH又好L’Oréal都好
佢地旗下嘅牌子點都有藍
Estée Lauder group印象中都有人講過有嘢衰過
外國細嘅niche brand又未去到會好留意香港嘅事
所以可能剩得香港本地牌子可以揀
咁呢個要等其他人補充嗱

呢到好多人玩niche brand呀
不如巴打你講下有玩邊啲牌子？

新舊版嘅意思係指九十年代版同而家嘅版本？
定係佢出嗰幾款flanker？

最初入坑係Byredo
買下買下聞到ormonde jayne
跟住睇下個價錢

Ormande Jayne價錢問題嘅話Selfridges幫到你

OJ係咪得上環有得試？要騎牛過海

之前K11 Musea有pop up store
但唔知完咗未

快閃3個月, 29/2收咗檔

另外bay巴推唔推nawab of oudh?

呢枝我冇試過
比唔到實質意見
但我覺得Ormonde Jayne嘅嘢充滿住英式優雅
理智帶少少壓抑
唔會大開大合
所以佢啲嘢會係好方正好精巧
好適合喺香港著
但唔會有好大嘅驚喜
就算呢枝叫nawab of oudh
我估用嘅沉香應該唔多
甚至可能係冇
因為沉香好多時有嘅動物騷感
同OJ嘅英式美學唔係好夾
所以如果你怕佢啲沉香會太過霸道嘅話
我覺得應該唔使太擔心

唔該絲打😭

睇pin個decant網

岩岩買左支aerin lauder ikat jasmine
個味偏中性，不過覺得幾神奇係第一浸味散左之後
又會有第二浸味出黎

上網睇依支好似唔差
有冇巴絲
用過CK One Summer 2015

記得唔好學我咁蠢唔用代運

有冇巴打會用atelier cologne?

用緊Serge Lutens留名

有冇絲打噴 Gucci Flora 點睇

唔知係咩美國lockdown冇人翻工
落咗單幾日都未ship

好似無乜

想問下香港有無地方可以試下zoologist嘅香水？見佢都係動物，幾特別

想問下有冇人試過byredo 有啲興趣

bay巴喺上個post有講過
Atelier我覺得d味偏向自然同citrusy，留香度就普普通通
有cedrat enivrant同oud saphir，一般last到4-5個鐘

oolang infini好舒服好好聞係唔會有人唔鍾意嘅味道嚟

Pomelo Paradis前調幾好，不過之後會越嚟越甜，感覺太少女啦

平時edt 125ml 90年代出同另一隻edtf係100ml 2015年出

好心就自己去試或者買返原廠出嘅試用裝 呢啲分拆出嚟唔多唔少啲味都會變

智者

世事都俾你睇透

我都想問super cedar有無巴絲試過

係byredo帶我入niche坑
佢算係niche入面比較易接受 基本上都唔會好伏 我自己覺得
利申有 rose of no man’s land
Bibliotheque
Gipsy water
Black saffron
Bal d’afrique
Blanche

首先其實L’eau d’Issey本身已經有原版同pour homme版
之後就算係pour homme版都出咗好多枝flanker
例如L’eau d’Issey pour homme intense
L’eau d’Issey pour homme noir ambre
L’eau d’Issey pour homme summer等等等等
你講緊嗰枝新版edtf
我估應該係L’eau d’Issey pour homme fraiche？
呢枝我未聞過比唔到啲咩意見
但你講緊嘅舊版
係講緊L’eau d’Issey定L’eau d’Issey pour homme？

有時啲品牌出得太多flanker
係要搞清楚少少先知你講緊邊一枝

成枝係好清澈嘅雪松木
個底有輕微嘅香根草去營造返少少暖意
開頭有一丁點嘅花香
睇香調表話係玫瑰花瓣
可能因為咁所以個花香似有還無咁
整體嚟講係枝線條簡單嘅香
個人覺得佢人工感幾重下
值唔值咁嘅價錢就見仁見智

會唔會好快冇味? 之前買過一支好快就冇

係fragrancex買左枝Dior Fahrenheit edt，今日到貨試噴左下發覺太成熟太佬味，陣味係皮味但唔岩我，有冇巴打有興趣換香水？

tg:heyyohey

有無巴絲用緊Parfums de Marley?

畀Demi燒吓有啲興趣，香港有無地方有得試？

係pour homme
感謝

aesop隻新香水好正 玫瑰加紫蘇好特別

我好鍾意delina
次次用我啲男仔friend都話我好香

香港應該冇得試
可能要去買decant

不過想講唔好睇咁多Demi Rawling嗱
佢啲review冇料又成日都係嗰三幅被
剩係識講oh my god you guys this is so sexy
根本係女版jeremy fragrance

其實個個YouTuber都差唔多，起碼知道有呢隻香水先

BTW佢好過Jeremy 起碼無hard sell自己個隻香水

想知你睇開咩先會覺得個個youtuber都差唔多好似Demi Jeremy咁不學無術

So9rry

不學無術嗰個係我

有冇好介紹

MMM無得輸😌

Sor巴打
無意冒犯
啱啱搵自己個sample vault發現有pack PdM sample
有冇興趣試下？

Nothing serious

呢個牌子有冇邊支值得一試？

想試下

睇下係邊隻啦。

男: Barber, sailing day
女: Lazy sunday

各位有冇岩絲用既佛手柑香水推介

Jazz Club 係男人皇道

Jeremy
腦裏面已經有畫面佢係度自轉
有無邊個YouTuber介紹香水大家有睇開？
自己覺得smelling great fragrance reviews幾好

試咗十枝左右都好普通下
料又唔係特別靚
Composition又唔係好好
性價比都幾低嘅情況之下
我就判別咗佢係youtube hyped brand
靠sponsor reviewer先紅
就冇繼續試
反正大把niche brand有特色過佢
除非係特別鍾意佢某一枝
如果唔係我建議都係慳返啲錢買其他牌子嚟試啦

覺得Smelling great要有guest先好睇
因為佢地講嘢好多時有point過sebatian
特別係dana同ashley
睇親smelling great我都係睇佢兩個
同埋基本上睇佢就唔使同其他同類型嘅youtuber
例如gents scents robes08 redolessence brooklyn fragrance lover呢啲
因為個style好似

另外有睇呢幾個嘅

多謝Bay巴(定其實係Bay絲)推薦
等我等陣睇下先

成日出街聞到一隻好香嘅香水 但搵唔返

你話你街聞到既香水味係點樣搵唔返法？係隻香水停左產買唔返定係純粹你向條街聞唔返，大前提係你究竟知唔知係乜野牌子。

點睇gucci bloom? 最近買左 好鍾意陣茉莉花香 但怕會有d成熟

前幾日終於下定左決心買 Nuit de Cellophane

拎左4支 samples (一支柏林少女， 兩支feminite du Bois 同一支 L’orpheline). 聞完最岩心水係 Feminite du Bois 不過果支唔太岩夏天噴

近排有限量版樽，超靚！但只係for 3隻經典味

有無人用開Tom Ford香水？

Kilian 邊度有得試同埋有冇推介?

見冇乜人等我推下post先
講下邊度買decant或者sample

召喚廢J絲

香港好似個專櫃執咗？

我見上網d 人講到好正咁想試下,
其實最近先開始噴香水,
宜家用緊byredo eleventh hour, pulp 多

By Kilian 海港城就開 等多排

IFC 個連卡佛有
上半年前既事

海港城响Frederic Malle隔離嗰個檔摺咗咩

有無試過聞唔後調味
前味都仲聞到
後調完全無味
唔知係咪嗅覺疲勞

前幾日去仲喺度，試咗musk oud

？

想問有冇巴絲試過margiela嗰隻replica 睇佢啲名好多都好抽象唔係好想像到咩味 又唔知邊度有得試

Sephora有得試呀

去 shop 咪有囉。

巴打嗅覺好強啊

Vetiver一生中最愛
Timbuktu 第一次比朋友讚果日到底用咗咩香水
Vetiver+Patchouli+Incense好重，效果卻有草香和涼感

Lalique encre Noire的泥味和乾燥感，我覺得係完美同Vetiver精油最接近，比依瑪打四季平安油家中更應常備

Tom Ford Grey Vetiver 皂感太強 開頭Citrus+Sage 好好聞但轉眼即逝，中間好皂持續好耐，突然檸檬又出番來，從頭到尾岩蘭草都不像主角姣又要暗姣好Pink做迷魂記

呢款！

俾絲打燒著左, 買左枝oolang infini, 聞起黎真係好舒服好好聞, 果然冇介紹錯

Frederic Malle Portrait of a Lady
Byredo Rose of No Man’s Land
我平時唔鍾意玫瑰味都覺得依兩隻好好聞

Aesop新出嗰隻rozū正到不得之了

Timbuktu
個人覺得係L’Artisan做得最好嗰枝嚟
可惜好多人話reformulate之後成個表現差晒

Vetiver嘅話我好鍾意Mona di Orio嗰枝Vetyver
開頭有少許薑加citrus嘅爽辣
中間加入nutmeg同labdanum令佢有種滑順琥珀嘅重量感
個香根草由頭貫穿到尾但唔會特別earthy或者dry
係枝好優雅嘅香根草主題香水

Selfridges 啲嘢加咗價

睇一睇都有D減左價

Tom Ford Private Blend嘅100ml大部份都加咗$110

仲諗住呢個時勢等佢做特價

之前個價有調低過，依家可能因為匯率同埋英國慢慢開始解封就加返
好彩上星期入咗支50ml，平咗$60

快遞係咪都係skynet?

岩岩盲購左MAISON FRANCIS KURKDJIAN rose同aqua系列 等緊送黎
唔知會唔會失望

係，預咗會遲expected delivery date幾日先收到

有冇人用印度香油

買咁多支

但而家有d淆淆地 盲購簡直考驗心臟

無出舖試？同埋4、5支Aqua 值得全部買晒？

無試, 三個月一次既盲購

咁貴都敢盲目咁多枝
巴打有米

唔係喇

去fragrantica睇Vetyver 個notes 3 classes grapefruit + rock rose + clary sage有種一致性 好green少少澀 加埋spices 再有其他combinations搵精油溝咗啲嚟聞下，好想知ginger同vetiver可唔可以由頭帶到尾好鍾意一定要買

下睇黎巴打好有米
如果counter買咁多支 應該好多野送
留個email有新款都會送sample個D

係咪collector
我窮人買一支都要試幾次
試真d再格價先買

我以前有用開sf
因為佢個skynet倉都幾焗下
夏天有D怕熱得濟變味
冬天先敢係sf買香水

聽日落鋪望下先

買個下其實有d肉赤 但又有d期望佢送黎
今年都係呢兩個月先開始買下野 4月前疫情當道唔敢買野

唔怕味道唔岩心水咩
始終上皮膚都會有變化

睇key notes估到大約範圍係咩味
當然實際要噴落先知 但唔同香水唔同時間都岩用
可能我係感性巴

巴打心水清,宜家夏天真係好似唔買住好D

Labdanum應該係ambery同resinous㗎喎
所以通常都唔會好green同澀
至於MdO Vetyver個薑喺我身上面好快就消失咗
不過我係偏熱嘅人
可能一個體溫比較低嘅人會容易啲感受到佢嘅top notes
但如果你係要搵一枝green嘅vetiver嘅話呢枝就未必咁啱嗱
可能試下Givenchy枝vetiver或者Frederic Malle枝Vetiver Extraordinaire？
雖然我覺得兩枝都冇乜澀感

輕輕一推

幾日唔驚掛，上個禮拜4出咗貨但仲係UK

其實所有倉夏天都可能係咁，唔驚得咁多

我都係上個星期四出貨，本身expected delivery date係今個星期四，點知今日到咗

Bay巴點睇Tom Ford 隻oud minerale?
夏天啱唔啱？

所以夏天我都會買現貨或者冬天入定手咁
始終香水都唔平 走味就可惜
又無得退換

呢排啲天氣開始熱,我啲香水放喺個櫃度如果唔見光嘅情況下都有28度會唔會變壞

應該唔會掛@@
我d香水周圍放

呢支係咪停左産
想知邊到仲有得買

黃店

一時時...多數係skynet,有時用DHL

想試下用香水
有冇推薦邊隻香水俾細佬
香港有冇得賣john varvatos artisan pure或者coach for men

Burberry 隻限量版Summer

唔貴呀

因為是精油😆
Givenchy👍🏻👍🏻👍🏻earthy like dirt
Frederic Malle 會不會太citrusy?

我嘅第一支係Versace支 bright crystal

11/4訂今日先收到

有冇人用過goutal嘅香水？
諗住去門市試吓個味道
而家用緊 penhaligon’s 嘅luna同gucci bloom

巴打用集運定intl shipping?

Send to HK directly

Sor呢兩日比較忙而家先得閒寫
講咗結論先：我覺得香港夏天室外嘅話有少少勉強
不過有冷氣嘅話會好啲

通常香水整海洋調都會加柑橘調或者綠調落去營造一個好清爽嘅同埋有活力嘅感覺
例子見Davidoff嘅cool water同Giorgio Armani嘅Acqua di Gio
但Tom Ford呢枝係冇citrus同green元素
只係得海鹽嘅咸加礦物質嘅硬身無機質感
再搭輕身質感木調同微微腥氣
因為冇咩好明亮嘅tone喺入面
所以個人覺得佢相比較冷硬沉穩
一般人嚟講香港夏天室外咁濕熱就可能會厚咗少少
但室內我覺得冇問題
利申定先我比較重口味
夏天如果我大部份時間喺室內嘅話都會輕手咁著秋冬香

不過如果你期望喺佢入面搵到Oud嘅話
咁可能要失望
我就搵唔到佢有用oud嘅notes
所以覺得佢有少少名不符實嘅
但以主流男香嚟講佢用一個比較少見啲嘅角度去詮釋海洋調
但又唔會好難著
所以係幾有趣嘅
夏天著唔到嘅話其實夏末秋初甚至冬天著都應該唔錯

我睇到嘅source都係話labdanum精油不論係由樹脂蒸餾嘅定係由樹枝蒸餾（雖然嚴格嚟講用樹枝嘅唔係labdanum精油）嘅都係ambery sweet同dark
不過都有人講話佢個opening會有種dark green同pine rosin嘅vibe
可能呢個就係你講嘅green同澀
長知識了

Givenchy呢枝我覺得泥土感唔算好重
反而係乾身帶soapy同少許spicy
幾似guerlain枝vetiver但冇咗smoky調
Vetiver Extraordinaire個citrus note喺我身上唔太明顯
但會覺得佢同vetiver blend得好滑順
當然最好係去專櫃試上身啦
畢竟人人body chemistry都唔同

最尾提返句唔好用emoji先

FM嗰支俾我感覺好純粹，無咩特別
巴打可以試吓dark lord

用緊Atelier Cologne同Penhaligon's
夾埋有差唔多十款，係咪太誇張？
原本仲想入多3支Penhaligon's既新味道，唔係老婆話唔畀就已經買左

誇張係指咩
試完鍾意咪去馬

又到5月, pen記應該就黎有sale (唔包portraits)

入左枝L'Artisan 好特別既野 Un Air De Bretagne lol

等緊+1

點睇YSL Y 想買黎夏天用

Love, Don’t be Shy + rose oud

想試呢隻，有無人用緊？

夏天巴打用邊隻比較好, 成日覺得夏天出汗加香水會好臭

Annick Goutal以前個樽靚啲
佢比較多人熟悉嘅應該係petite cherie
青澀桃加梨嘅果香加溫柔嘅玫瑰
甜美但唔係無腦mk

另外個人幾鍾意nuit etoilee
起首薄荷加柑橘營造夜晚有風吹過嘅涼意
跟住帶暖意嘅松木會出現
到尾就有東加豆加重甜暖嘅感覺
但同時都有啲藥材嘅苦

據聞門市服務都唔錯
值得去一轉試下

咁要用咗止汗劑先
唔係嘅話汗味加埋香水味就唔好
另外都可以揀一啲比較清爽嘅香水
搵一啲主要柑橘調同綠調嘅香水會輕盈啲

樓主會唔會再打多啲賣decant 既網站，我想睇下Chanel 啲香水既但係好多網站都好似冇得揀，又唔想一炮過買幾廿mL

如果decant網賣Chanel會收律師信的

據我所知Chanel之前要求啲decant website唔好賣chanel嘅decant
所以應該冇得買嗱

你係想試下佢啲嘢定係買少少嚟用？
如果係試嘅話其實海港城或者IFC都有佢普通line同exclusive試

同你差幾秒覆

明白，試完如果買係咪要去返專櫃最好？fragrancex 裡面既allure homme sport eau extreme 要waiting list.....

請恕罪

我女嚟 leather唔啱心水
FM好純粹就想試

氣味真係無得幻想要聞過先知

巴打 唔好意思 點解唔用得emoji?

終於有人講呢枝
用咗一年幾基本上係我最鍾意嘅香水
前中後調都好strong尤其係浸木味
極持久朝早噴兩下去到夜晚都仲有味
我自己覺得啱冬天個vibe多啲嘅
不過我夏天都有照用，可能輕手啲咁
呢枝基本上個個都讚，好多人話香特登問我係邊隻香水

你可以睇下上面講間黃店有冇呀
冇嘅話我諗都可以問下可唔可以幫你訂

巴打言重嗱
純粹想話咁啱一齊覆一樣嘅嘢

冇錯呀所以香水一定要著上身先知
Frederic Malle之前好似係Joyce有減價
唔知而家仲有冇
Guerlain Vetiver應該有啲counter會擺櫃入面要問佢地先會拎出嚟
MdO就冇計嗱要上網買

Emoji呢就純粹覺得可以入鄉隨俗
連豬連狗腦魔咁正唔係唔用下嘛

FM MUSEA K11 有店呀
我手滑買咗rose & cuir

Guerlain Vetiver 就算唔鍾意，都值得一試

前中後調變化好大

以為係新野, 點知又係賣樽flanker

試過edp
我淨係feel到密瓜味

有冇巴絲有噴美國一個叫clean嘅牌子？

有！！！！
超想買warm cotton
但係係Sephora 嗰隻
唔係lcx嗰隻

上次聞過真係好正 巴打有冇試過L'Homme Cologne Bleue

係edp
我反而唔覺有蜜瓜味
佢top note浸佛手柑嘅味幾出
都keep到半個鐘左右

呢隻冇試過不過有興趣

我買個枝係藍色磨砂樽個支
好正日日噴，好乾淨嘅感覺

我兩個都聞過，我鍾意呢個多啲

木樽未試過好想去聞下

long lasting唔駛補噴唔係更加唔駛買咁大支咩

大師
請問而家又濕又熱，香水冇projection是否正常？

Rose & Cuir正呀
好鍾意佢用天竺葵嚟整玫瑰

唉冇咗Chris Chong就搞埋呢啲嘢

我都等緊
有2-3枝想入手

有冇巴打想放chanel de bleu edp? 有既可以留tg 傾傾

借個位黎，如果唔啱規矩對唔住
全新 正版 無盒
Tg: hasami44

八卦問下大家通常有幾多支香水

成日好想買香水但係又驚用唔曬會走曬啲味道
同埋我平時都係買100ml多，因為除開覺得50ml好唔抵

明白了

Guerlain 我試過了, 好似Tom Ford Grey Vetiver 但無咁姣, Coriander Bergamot Pepper好強勁, 但佢用嘅Vetiver可以一直保持smell like dirt （煙草的功勞？）
Vetiver 我鍾意Linear
但Guerlain 就係Guerlain 變化好出色 , 名又改得好成首長詩咁, 因為之前會幻想氣味所以會blind buy, Guerlain未中過伏就算唔常用但會Oui c’est Guerlain!

呢個台仔成日都推隻vince camuto, 話隻味好似BLEU有冇巴絲試過

我有朋友係入面做，佢同我講今年冇
唔知係咪真

想問sephora同lcx有咩分別？

可能怕引太多客入舖違反限聚令？

有支CK be ，有無巴絲唔介意交換支BOSS

想問下22歲仔夏天噴cool water會唔會唔適合架

3支 本身都好想再買其他但係其實講真真係用唔晒每支100ml用咗一兩年都係用咗10-20ml咁所以真係忍下手 將啲錢買其他嘢

平時好少用？

唔係啊 而家一星期用3，4次未有疫情之前日日用

我好想買Elizabethan rose呀

我本身都諗住入手halfeti

呢d咁hit既款應該唔會有得平la

早幾日收到
好似幾啱夏天用

絲打除咗Encre Noir之外仲有冇邊枝vetiver啱你心水呀？

Guerlain真係好多香水都做得好好
尤其係老香

或者會有禮盒裝呢？
好似上年empressa 嘅edt咁
不過都唔做折了

You or someone like you個薄荷好正
都幾擬真

上個禮拜係selfridges 買左支creed, 今日終於收到, 結果打開個盒得張單系裏面

有冇退貨

打左去問, 佢話要問下倉, 過兩日覆

咁痴線得單
Creed既邊枝？

巴打 有冇圖/link係邊支？

lazy sunday morning!!! 不過好貴

連個樽都好靚

好鍾意木味既香水 係YSL專櫃先有？

我自己喺機場買嘅，專櫃都有見過，其他地方就冇留意

我反而想知你點用得哂, 利申:唔係串
買左10零枝之後, 發覺日日噴廁所都唔會用得哂

aventus 收貨個陣就諗緊點解咁輕, 點知一打開得張單

十幾支就真係難d
我現時就5支 用左一年
日日都會噴 每支都淨番一半 或者少少
暫時都唔會再買住 除非真係用哂

會唔會俾執貨或速遞偷咗？？希望selfridges會賠返支俾你。。。
btw，我發覺aventus新買返嚟頭兩次用會好淡無乜味，放咗幾個禮拜再用d味出咗好多

咁癲

十幾支真係好多
我唔用個啲會俾媽咪

我一開始都懷疑係,但個箱又冇比人拆過. 應該會重新寄多支掛或者退錢掛

有冇柑橘調嘅啱女仔噴
本身想入byredo嘅rose of no man's land, 但到咗夏天突然想轉fresh啲嘅香水

如果漏咗入香水應該courier 磅貨好輕，selfridges應該好易check到

之前係sephora聞過rain 諗過入

佢張單上面寫0.1kg, 我個支50ml, 應該check到掛

最近諗住去sephora 聞下tester

之前一開始噴幾鐘意
哩家唔知點解對隻味反感

好明顯無入樽

咁應該會重新寄掛

如果想買支Dior ，係咪去專門店就得？

narciso rodriguez啲大brand係咪呢度唔會點咩講
好耐之前聞過支 narciso rouge exp好鐘意
但係無噴香水既習慣又貴貴地所以一直無買到
上星期再聞忍唔住買左終於落左坑

有冇巴絲入咗手呢枝？

Harvey Nichols

有支YSL Y EDT 隻味聞聞下會覺得有啲怪

Lane Crawford 都有，聽聞遲啲會開專門店

咩料都無點推介？

我都覺得呢枝好唔啱夏天但好香好想噴

Black Phantom

夏天我推bamboo harmony 同good girl gone bad

買左支John varvatos artisan 問落去好舒服

Artisan pure 重正 夏天用都無問題

有冇巴絲有用過hermes un jardin sur la lagune
覺得幾好聞但好似好快散

我都搵唔到Artisan pure

Sasa 囉，但唔係幫襯深藍店呀

係 幾中意Dior

就係唔想幫襯SASA

網購有啦

Thanks ！

留名 係馬沙買左枝body spray,
應唔應該噴落隔肋底?

睇情況同場合用
Chanel Allure Homme 同TF tobacco vanille

Sogo地庫

新人留名

個人覺得Atelier Clementine California 幾fresh

你想遮臭狐？

十幾支

仲想繼續買，香水係不歸路

依家會留意下本土香水，記得有間以721命名，未得閒深究

Guerlain 支Shalimar 係唯一一支我聞到一首詩既味道

搞到我對d 佛廟東方香情有獨鍾

其實男仔中唔中意女仔嘖花香
會唔會覺得佢發姣

點解花香會代表發姣？

太豔/濃郁?

Shalimar個意境好靚
另外我都好鍾意Vol de Nuit

Between Guerlain因為IFRA嘅關係discontinue咗好多香Nahema Apre L’Ondee Mon Guerlain edt同Shalimar Souffle嗰幾枝好似都冇晒

巴打仲鍾意咩oriental香呀？

其實你會唔會搞錯咗個邏輯
男仔唔係因為女仔用香水而覺得佢發姣

通常男仔覺得女仔發姣, 都有好多種種原因.....搽香水只係其中一個附帶屬性

更加唔會話搽咗咩香味係會姣...
老老實實....唔用香水既男人只分到有搽咗香水同冇搽香水
佢地係份唔到咩味

對比其他花園系列, 呢枝算係好普通.
好聞但無咩特色

睇年紀啦, 如果中學生無咩見識果堆應該會覺得噴香水=姣;
試多d唔同種類牌子嘅香水, 唔好焗限係大牌子, Jo xxxxxx, sasa果類, 你會發覺香水嘅世界比你想像更廣闊, 唔係淨係得姣嘅香水

有無啲幾海洋味嘅香水推介，中性少少
唔想太甜

利申：有支Jo malone sea salt 果隻味，幾鍾意

成日聽人講cool water

但係Chloe EDP 真係好姣

黃店都有

輕輕一pish

Shalimar Souffle 上年出左隻橙花味，我都買左。第一下唔算好好聞但耐少少就覺得好舒服。我當佢係夏天版Shalimar用. Souffle 係咪限定來？ 好似年年都唔同樽

Shalimar 之前我係成日用Samsara 下次去海港城去問佢拎Vol de Nuit 來聞下先，順便試埋蝴蝶夫人

Btw 近排試左 Serge Lutens 隻 FÉMINITÉ DU BOIS， 唔知係咪被佢新出果d限量版樽影響 （有好傳統對稱複雜花紋果隻），有種雪山寺廟既感覺。

最後冇買

睇pin

有冇推薦嘅網

fragrancex,草莓網都見仲有

唔知幾耐之前買左枝 comme 既series 4 cologne citrico，應該至少 over 10 年，成 500ml 大大枝用左一段短時間陣味好爽，但覺得好唔 last，用左冇耐就拎左返公司擺左向 locker 後就冇再用過，前派有時間清清個 locker 時比我搵返出黎，真係已經唔記得有枝咁既野，枝香水已變色，之前係好淡色，而家就變左琥珀色，但陣味又冇乜點變，而家就扲返屋企睇下點處置。

正常應該係咁。

Mojave ghost 都好好聞

哩個都有性趣

夏天用太有攻擊性，我好少噴

啱夏天噴？

買買下買左30支有啲都唔鍾意遲啲搵機會放出去

訂左支van cleef & arpels california reverie, 等緊佢到, 期待中

Diptyque Florabellio
有少少海洋既感覺
不過好似係偏向女裝
我用過一排 還好

k11 musea 間 kapok 入 d 香水都幾好 j。

L'Artisan 香港仲有冇專櫃？

亂入 成日覺得ifc浸味好好聞 唔知有冇類似嘅香水買黎送比另一半

Penhaligon's Quercus

哩款？

前面有講過Hermes嘅花園系列同Guerlain嘅Aqua Allegoria系列
另外可以試下Hermes嘅Eau de Rhubarbe Ecarlate
係枝酸酸甜甜帶少少蔬菜草青味
襯底有啲薄身麝香嘅香水
再唔係貴少少可以揀Carthusia嘅Mediterraneo
係涼爽嘅檸檬
個人覺得有啲檸茶嘅感覺
或者係Heeley嘅Note de Yuzu
多汁微澀嘅柚子開頭
然後慢慢浮現海鹽嘅咸變成乾淨嘅海洋調

Pin咗啲唔同途徑買香水嘅地方可以睇下

Souffle係flanker嚟
除咗Shalimar Souffle de Parfum之外仲有Shalimar Soufflé Intense Shalimar Soufflé de lumiere 同你嗰枝Shalimar Soufflé d’Oranger
年年都唔同樽嗰枝係soufflé de parfum
但據聞會停產

去開嘅話順便試埋佢其他老香啦
L’Heure Bleue同Jicky嗰啲
Samsara我都好鍾意
不過又係改咗版唔同晒
而家得返枝舊版edt好怕用完

Serge Lutens唔少oriental嘢應該好啱你
不過佢係Shiseido group嘅
要買嘅話可以上網買呀

冇咗好多年

感謝絲打

I see I see! 我記得Jicky 都唔錯

過兩個月我諗我會手痕再買香水去試多次Federic Malle 隻當歸味。上次聞左幾過癮

有冇人試過 Banana Republic 既Pure white / Neroli ?
一入夏天就想搵D fresh既 木/草味既香水
唔知呢兩隻夠唔夠long last

新手求指教
而家用緊chanel chance/ mfk a la rose
但兩支都好斯文
想分別入支茶味同柑橘味嘅香水
茶味我知atelier cologne 支oolong 好出名但唔幫襯loreal group 想請問有冇其他選擇
柑橘味睇中咗diptyque oyedo 唔知好唔好呢

佢而家申請破產，唔知未來會點

係啊

大家試左Jo malone yuja 未?

未聞過就衝動訂左
睇ptt話似柚子茶，有啲驚會太甜

amazon買咗vintage green同neroli woods但要6月先到
我估計應該唔會好long last，四五個鐘bye bye

有冇其他牌子係類似style 但係Long lasting

自己覺得麻麻

可能關本身我都唔太鍾意柚子味事

sor我都係新手唔係好熟⋯⋯
但木味應該容易long lasting過草味
你可以youtube search下啊，外國幾多講fragrance嘅youtuber

茶我幾鍾意Miller Harris tea tonique

近排試咗本地brand SWY嘅snow同cloud
兩隻味可以mix埋噴
好鍾意 有種好清新同純凈嘅感覺
喺佢舖頭試埋其他味 覺得好啱香港人
唔會太濃
EDT嚟講我呢兩隻味留香時間都幾長
同埋聞落去前中尾調都分得幾清楚

近排買咗本地牌子SWY嘅Eterno送俾朋友
佢有檸檬玫瑰山茶花普洱蜂蜜皮革
嗰陣聞 覺得佢嘅檸檬同普洱味幾出 係有種清甜嘅感覺
可以試下

請教下大家平時會唔會補噴? 一早返工前噴, lunch 後已經散得七七八八.

Beach walk推介！好香椰子味

幾有渡假feel不過sillage 係我身上比較弱，有人話係skin scent

一到落雨天就會攞支Narciso for him噴下濕濕地幾啱feel各位巴絲有冇其他推介

如果快無味嗰啲可以帶個細樽補噴

有冇話想要點樣嘅茶？唔同嘅茶已經可以係好唔同嘅香
例如Bvlgari有成五六枝茶做主調嘅香
Jo Malone出咗一個茶葉系列
Annick Goutal有枝L’ile au Thé
Le Labo有The Noir 29
Berdoues都有枝Assam of India
平平地有Elizabeth Arden枝Green tea
如果你唔介意香港冇得試嘅話就更加有好多選擇

睇下邊到有得試先

新手想入坑 無知一問
點解Sasa平咁多嘅
D味會唔會差過係大百貨or專門店買

另外有無外國水貨網站ship香港嘅 係香港好似好少選擇咁

睇咗pin未...

有心嘅Youtuber就唔使加密啦
難得有本地會講niche嘅youtuber

Post多次條link先
Hongkies Scents

+1 特登去聞，點知完全唔係嗰回事

我前排喺個本土黃店到買咗支桂花味嘅香水
果個個桂花味出啲 但我覺得個木味有啲重
同佢冇寫前中後調係啲咩
間野叫floroma 可以睇吓

我都買左，好正
都算似桂花但有啲啲太濃

上網搵咗好耐都搵唔到diptyque無花果味50ml
有冇人知邊度有得買

正喎多謝介紹
不過佢最新段片對手jm9

咁佢都係拍咗幾條片啫
個定位都未清晰
仲有好多進步空間
比啲時間人地啦

利申：唔識佢亦都冇拍youtube

草莓網垃圾嚟，我之前隔1年半買同1枝香水，點知個batch code同舊嗰枝完全一模一樣，上checkcosmetic仲check到係8年前生產
賣唔出佢就會一直擺喺度，discount越多代表佢擺得越耐
之前有個香水post我已經放晒單同相，有心嘅可以搵嚟睇吓
最仆街嘅係我上fb爆佢大獲佢仲要串鳩我係咪查錯code，話佢哋好多貨連batch code都冇，我影埋相畀佢對質之後佢仲del咗我個post
貪平嘅巴絲睇路

其實喺discount網站買野都好睇彩數，我就生產日期超過五年或者只係得幾個月嘅都收過，用落覺得performance無乜分別。如果為咗存放想追新batch嘅就建議去專櫃買

btw你買嗰支係咩？分分鐘舊batch嘅performance會好過新

草莓網勞動節多10%off

我買咗Sauvage & blue seduction antonio banderas，2隻都係2019生產

上面巴打講得啱。起IFRA規管下，舊版分分鐘performance仲好

我都買過腸仔 同homme intense 都係2019年
望落去唔似假
係hktvmall買過其他 d包裝同草莓好似 應該同一個貨源
但就2019年尾/2020年

有冇師兄想收一支 Diptyque Eau Duelle EDP 75ml. 雲呢拿味，用得唔多，喺連卡佛度入手

噴左次唔中意隻味 都算last得耐
等佢再有10%先

依幾日落雨加潮濕好啱用Guerlain Vetiver

用落真係有問題先會咁講
舊嗰枝係就係冇問題，但係新嗰枝用咗個零禮拜已經開始有chemicals味
再加埋其他

（舊版網站介面係咁）呢度大大話話都買咗至少6~7枝香水
我敢講至少3份1係有問題，一係first note已經有陣alcohol味，一係就直頭唔同咗味（同original比），最prominent嘅notes唔見晒

外國好多儲咗好多年香水嘅人都話你擺得好小心先話可以用357年，少數powerhouse可以擺過1個decade
我會信我屋企個香水櫃，但係我唔會信佢公司個倉囉
最大問題係佢哋客服濕鳩開頭就質疑我，之後就玩一言堂del我post，樣衰衰認咗佢其實我唔會狙擊佢

將啲香水當紅酒咁處理就通常都ok

有冇甜甜地long lasting啲又唔太濃嘅推介
之前好鐘意噴miss dior absolutely blooming男朋友覺得好濃

我認同， 我喺佢嗰度貪平買過一枝penhaligon's ，原來係假野，買番黎同我喺官方店買嘅樽係有分別，啲凸字字型唔同，packing盒個皇家local比較唔清𥇦，樽蓋都好大分別。
味黎講，我之後去官方店買番枝一樣嘅味番去比較，個味係好似，但projection，完全唔同，冇層次。

我覺得佢可能好似某連鎖店咁真假溝嚟賣，所以有人會冇事，有人會中伏
強烈建議你影相post上嚟做返個record，咁其他人喺google search keywords都會搵到呢個post
慘係慘在呢間垃圾賣假貨賣過期貨仲要大大聲唔知醜，轉頭罵返個客都不特止，仲要del人post扮乜事都冇發生過

唔好去專門店啦 dior奶共

Ok 見到巴打分享上面間黃店岀黎 問左價都ok

想問吓咁多位巴絲，點睇hermes Le Jadin 依隻香水，黃色樽果隻

Byredo 邊隻岩男仔啲 要冇乜甜味

blanche
super cedar

有冇啲木質調或者辛香調嘅香水啱夏天用
求推介

Jazz club 同 Barber 果隻都幾正

新手接觸香水
有冇偏淡味香水岩男仔噴 求推介

有冇人試過jo malone隻合歡花
利申 新手想買香水

想問一下diptyque batch code可以用咩網check?

可以分享吓點解唔繼續用嘅？
你可以放上Carousell 度買，應該多啲回覆

依家有小朋友同多咗時間在家，
所以改用天然有機材料嘅香水，
呢隻白花味幾留香，同埋天然精油製作，
可以噴埋頭髮，又只有50ml唔怕用唔晒
Mint organic 有售

jomalone 新限量版?? HK有未呢? 想去專櫃試聞不過桂花同合歡花一早出過啦, 桂花D桂花味好淡, 噴完應該好快冇晒味)
好似得後面2隻係新味?

試咗Yuja，前調柚子好快散，之後木味重

我覺得木味太重，雲呢拿味唔太出

柚子味唔突出，要好大力先聞到少少
個人覺得同wood sage sea salt嗰支八成似
睇返佢formula好似都係有sage

Wood sage 果隻冇木味

依家Sephora 有clean香水版送

之前情人節買咗支 Le Labo The Noir 29 俾女朋友
佢一路都好鍾意，佢好開心

今日喺 Kilian 買咗支 Bamboo Harmony
本身之前覺得 diptique EAU DE MINTHÉ 都 okay，但噴完支 tester 又覺得都係唔夠印象深刻
Bamboo Harmony 就真心正

我而家都落坑喇，多多指教

之前有人送左支ck2 中性淡香水比我 我唔係太中意 但又唔想浪費

想請教下呢支香水可以點襯 同適合咩場合用？

有冇話邊到買平啲！ 合歡花好香

我都中意桂花味呀,但我覺得佢既桂花味太淡係咪噴完好快就冇味??定係要一次噴好多先聞到陣桂花味

痴線KILLIAN BAMBOO超香一路都想要， 不過太貴， 真係唔捨得
你係邊度買？係正貨定水貨呀？

直接打去COUNTER問得唔得

點睇Gucci Bloom?

正貨，好貴呀
朋友其實有 selfridges 運費 plan，搵佢買就慳 400 幾蚊，不過算啦
琴日行過俾人召咗埋檯度... 前幾日先試完，琴日再見到就即買

你係邊度買? 唔計運費, 買左幾錢?

綠色個隻好似唔錯,我有ROLL版,不過好少用(太多香水)
紫色好似都OK,反而BASIC版粉紅色3隻之中我最冇感覺

唔記得拉

海港城開咗專門店呀
50ml 1900 hkd

本身買埋個裝飾盒要俾多 400 蚊，但我覺得應該有啲難 keep，同埋入面係絨毛遲早惹蟲，所以不了

DIY 乙酸甲酯

返工時用，因為佢哋D香水好快冇晒

有冇人用過 ferragamo uomo causal life 想知多啲

1,900？之前lane crawford 好似無咁平

係千九
落去專門店睇下啦

以前Lane Crawford一定要買埋個盒咪貴啲

係喇
我喺 Lane Crawford 都係聽到 2300，要包埋個盒

估唔到跟Kilian Paris新做法，上次聽佢個ambassador响YouTube 講過

噴開diptyque 34 同tam dao
但係次次噴親tam dao都比同事話似南亞裔

Creed aventus 仲似

我反而覺得佢地好鐘意用Versace，識幾個都有Dylan Blue同Eros

有冇人用過lelabo 33?
早2日上網買左但睇reddit啲人話似pickle味
諗緊退唔退貨

痴線, 好貴 不過官網睇係240USD 即係海港城都唔係MARK UP左好多 點解咁貴但個樽咁流

TAM DAO 幾香呀 不過唔會噴係自己身上

Why blind buy? 如果巴打响香港大把地方有得試，黃店仲有試管裝...

住外國都可以買試管先？

香水真係好個人，我鐘意隻味但身邊嘅人唔欣賞；反之人哋話好聞我就覺得好一般

咁噴邊到

就係喺外國
好彩淨係買左13同33各10ml
13應該唔會伏 係驚33
同埋其實女仔用係咪會好奇怪 聽人講話係有陣皮革味

真係好流，成個設計不論個盒定個樽都好唔得
好在之後買 refill 平啲

好似好`少可見到D咁貴既個DESIGN都咁核突影衰晒佢隻味

咁有冇得退貨?? 之前成日見士多XX好平, 不過都心諗佢一定係N年貨.不買

床單枕頭之類? 覺得噴身呢隻味有D怪 但係係屋企聞到呢陣味就會覺得好舒服好寧靜

點睇 Ferragamo Uomo Causal life

直接去Selfridges 買refill 算啦，用返自己啲樽裝仲好，
橫掂佢本身個樽都核突

呢個星期用呢隻LUSH 香水30ML,
有檸檬，檀香味道，但係好快冇晒啲味，
所以一星期已用曬成支，唔會回購了，
大家有冇試過LUSH 香水呢？

係呀，冇下次

點睇 serge lutens Santal majuscule

Loewe Paula Ibiza 好正

點睇Tom Ford White Suede

如果我冇記錯個名嘅話我買過，聞落似爽身粉，我自己就幾鍾意，都last 得幾耐

呢隻味適合冬天定夏天？

夏天好用曬佢啦，你都唔鍾意

Le labo 因為係天然成份香水，所以我買咗以下5ml試吓，
不過比我想像中好重木味，不太清新

想問下大家覺得jo malone橙花岩唔岩男仔噴？

覺得Another 13點

Le Labo係vegan而唔係全天然
佢地有用synthetic ingredients

補噴樽係咪 travalo 有保證 d? 定係求其都得

呢度有巴絲講過一樣會漏

黃店其實都有類似嘅嘢不過未試過

個陣有試
係鋪頭個陣心思思 9 同 13
但最後買左 9
13隻味好似無咩記憶點

諗咗好耐唔知要Fleur de peau好定Do son 好

男士好想試diptyque ，睇過tam dao 幾好
有無其他推薦?

大家會係邊到買penhaligon

唔好買，好難聞

原本對呢隻幾有興趣，有冇多啲描述下有幾難聞

英國outlet，或者專門店有時有啲味會減價，無記錯通常6月有減價，大約6百幾50ml

連同noir29,兩支5ML 共$100 讓俾你
有興趣就

其實點解唔自己去試下
IFC、K11 Musea同尖沙咀間DFS都有

感官之水同東京金桔
當然有試版買就買試版先

ok香根草味嘅可以試吓Vetyverio EDP

我都想買sample先 搵緊睇下黃店有無

edp or edt?

我鍾意edp多d，edt嘅花味有啲蓋過咗vetiver

近排超鍾意L'Artisan Un Air De Bretagne, 睇黎鍾意左Calone 香水

好想試下，要搵sample

睇review見到有人話似Hermes枝Eau des Merveilles Bleue
想知係咪真係似

好啊 唔該晒

新手就咁快驚同人撞香水?

JM 係多人用...但我覺得作為perfume salon 入門....佢係一個好既開始....

有冇巴打解答下
Chanel allure homme sport, eau extreme 同blanche edition 有乜分別？

個人鐘情 eau extreme 隻檸檬香
好fresh 好正

我唔係咁專家 但兩隻都有用
eau extreme sweet好多 雖然話sport 但我個人認為好sexy
edition blanche嘅檸檬好清新 但performance 麻麻

我覺得L'Artisan 呢枝更加清, 感覺就好似有少少海洋既氣味全日圍住你, 清到只有少少感覺

我都搵緊eau des sens嘅sample，巴打有冇搵到

Performance 方面係指？
Blanche 隻檸檬仲正啲？

即係last唔耐同擴散度唔算高
如果鐘意檸檬就揀edition blanche
因為eau extreme冇檸檬味 主要係mint,pepper同 tonka bean 所以top note你就會覺得好甜好sexy
如果兩支揀我會揀eau extreme 不同都睇你咩場合

其實噴係邊到最好

undefined剛undefined剛undefined睇undefinedfundefinedrundefinedaundefinedgundefinedrundefinedaundefinednundefinedcundefinedeundefined undefinedXundefined,undefined undefined發undefined現undefineddundefined價undefined貴undefined曬undefined好undefined多undefined,undefined仲undefined寫undefined住undefineddundefineduundefinedtundefinedyundefined undefinedpundefinedaundefinediundefineddundefined undefined<undefineddundefinediundefinedvundefined undefineddundefinedaundefinedtundefinedaundefined-undefinediundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedkundefinedgundefinedmundefinedoundefinedjundefinediundefined"undefined>undefined<undefinediundefinedmundefinedgundefined undefinedsundefinedrundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedtundefinedtundefinedpundefinedsundefined:undefined/undefined/undefinedcundefineddundefinednundefined.undefinedlundefinediundefinedhundefinedkundefinedgundefined.undefinedcundefinedoundefinedmundefined/undefinedaundefinedsundefinedsundefinedeundefinedtundefinedsundefined/undefinedfundefinedaundefinedcundefinedeundefinedsundefined/undefinedlundefinedmundefined2undefined/undefineddundefinedeundefinedaundefineddundefined.undefinedgundefinediundefinedfundefined"undefined/undefined>undefined<undefined/undefineddundefinediundefinedvundefined>undefined
undefined玩undefined完undefined<undefineddundefinediundefinedvundefined undefineddundefinedaundefinedtundefinedaundefined-undefinediundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedkundefinedgundefinedmundefinedoundefinedjundefinediundefined"undefined>undefined<undefinediundefinedmundefinedgundefined undefinedsundefinedrundefinedcundefined=undefined"undefinedhundefinedtundefinedtundefinedpundefinedsundefined:undefined/undefined/undefinedcundefineddundefinednundefined.undefinedlundefinediundefinedhundefinedkundefinedgundefined.undefinedcundefinedoundefinedmundefined/undefinedaundefinedsundefinedsundefinedeundefinedtundefinedsundefined/undefinedfundefinedaundefinedcundefinedeundefinedsundefined/undefinedlundefinedmundefined2undefined/undefineddundefinedeundefinedaundefineddundefined.undefinedgundefinediundefinedfundefined"undefined/undefined>undefined<undefined/undefineddundefinediundefinedvundefined>undefined

頂SORRY,BUG左
剛剛睇fragrance X,發現d價貴左好多,仲寫住 duty paid咁

原來揀錯左地區,冇野了,唔好意思,唔洗理我

三支打天下

鋪曬塵

見到後面好似有兩支ck

哥比較懶...少打理

冇錯，但其實仲有好多香水...
benz有支香水我都成用

請問有無人有茉莉花味嘅香水推薦？

自己親自試過
FLORIS 陣味會再清啲

對唔住巴絲們…
想做一做伸手黨…因為追po睇完好多牌子都唔識
想買枝木味清新啲嘅香水比男性朋友…
淨係識去jo malone到試左…個Sales推薦左Eho+藍風鈴
想問下大家有冇咩其他牌子可以推介下…
Thanks a lot

之前試過佢枝dirty
好薄荷好fresh 幾岩夏天
好似擦完牙陣味

送禮物唔好送香水呢D太私人品味嘅嘢啦，
否則你會喺Carousell 見到你份禮物
除非佢出曬聲指明想要邊支香水

我都想買呢支30ml 不過太多香水了（20支到）
下次用曬屋企啲先再考慮一下

無知一問
SF買香水如果寄到黎爛咗會唔會退錢..

唔知大家有冇好似我咁儲左好多支香水呢？
有日常用開，味道比較清淡啲嘅

有D用來收藏，主要原因係個樽靚/特別版/第一支香水/第一次約會老公時用/初戀情人用/在特別日子聞到覺得好正嘅香味/最後嗰支係男神用開嘅香水

冇，因為佢哋講明護膚品同香水冇得退，佢有得退D貨品會加上黃色牌仔，提你唔好搣爛佢，用作退貨。
你可以影吓你支香水有幾爛法？

[url]咁你買D tester 試清楚先好買大支，唔係用到退休都未用完[/url]

可以睇下loccitane或者 floriography？
唔算貴，應該幾啱入門

大家點睇自家製 度身訂製香水

有冇啲果味 young啲推薦下
而家用緊 dior sauvage 同 d&g light blue intense

根據您而家組合，可試YSL Y

我都睇中左 可能買埋ck one or ck all

之前追po
發現大家都係話買30/50ml比較好
唔怕噴唔曬走味、又方便拎出街補噴
但係100ml同50ml只係差少少時
會忍唔住買100ml

不過真係好大支，拎出街好唔方便

有冇興趣$200 接收左佢🙏
之前冇試味就買咗唔啱自己
有興趣就

跟放
1) Atelier Cologne Cedrat Enivrant (青檸+檸檬味)，100ml，90%，$500
2) Bvlgari Wood Neroli EDP (橙花味)，100ml，60%，$300
3) Acqua di Parma Blu Mediterraneo Mandorlo di Sicilia EDT (杏仁雲呢拿味，我覺得陣味有d似root beer)，75ml，用過兩次，$380

尖沙咀或黃埔交收
Tg:

我想買但驚爛姐咁講好冇保障
我上網睇佢寄香水就咁包幾層紙 連泡泡紙都冇

跟放
Jo Malone Red Roses 100ml (99% new)
$600 有興趣tg問圖
Tg fuckyourasshole

selfridges 話無得退貨姐
好似無話唔退錢喎

買咗其實之前試過sample，中意個香味但好似last得唔耐所以好猶豫，琴日噴左自己買果枝，last得耐好多，岀左去10幾個鐘返到屋企仲聞到

下次聞啱鍾意就買啦，edp 通常都last 得耐
依家用慣左edp我都再用唔返edt, 覺得太快冇味

好認同
然後用極都用唔完又好想買新嘅
睇睇下又覺得抵啲買左100ml
最後成屋好多枝開左嘅香水
真係唔知幾時先用得完

不過又有d edt projection好過edp版

香港夏天太熱&潮濕
edp 走出冷氣房會更難project

都係
不過我用香水主要係鍾意自己聞到
噤樣全日都好開心
所以last 得耐啲對我黎講重要啲

有冇巴打用過膏？
前兩日訂左solid state, 唔知用起係點
有冇其他介紹

而家啲香水就算last得耐，最後幾個鐘都淡到係skin scent。所以我會分裝幾ml，lunch後噴多嘢

搽耳後

我試過其他牌子，好淡冇乜味，要貼個鼻埋去至聞到。

唔知Solid state係咪都係咁弱？

我都係中意自己聞，覺得成日俾隻香味包圍好舒服

連卡佛應該有？

同伴

下星期到試下先

喺小巴聞到前面個人用mugler a*men，本身自己都幾鍾意隻味，不過直係唔應該夏天用，聞到有d頭痛

有冇人有用 burberry touch for men
唔係咩貴野 但聞落好舒服好斯文

無限輪迴黎
有冇巴打可以介紹下用咩分裝樽？
細細支擺係袋應該會快啲用晒
因為隨手可以補

呢個方法係可以快啲用晒D香水，不過過多一排又儲埋一堆分裝樽，以我推介用atelier cologne 30ml 啲樽仔最好，又有皮套包住唔會打爛，當然又要幫襯 L’Oréal group先可以擁有

鐘意ck one既話 我會比較建議你買三宅一生既一生之水/GA 既acqua di gio

French Lover (green得黎好特別)
Musc Ravageur (個opening未必個個接受到，係種幾野性嘅麝香味）

其實JCE調嗰幾支都幾好聞，不過就好似為咗迎合大眾整得太簡單太safe

Thanks 巴打，
係Joyce 試過French lover 都覺得不錯

Joyce依加仲係唔係做緊7折？
我5月尾去個sales話7月後唔再carry Frederic Malle

唔覺有折呀⋯⋯
可能online 買算

不仿去問下，我買咗支50ml折完平selfridges $30

巴打tst定cwb買？折完幾$ 左右

TST，折完$966

可能買啲濕鳩分裝香水樽用就算
漏就仆街

屋企D香水多到就來掉

有冇ching 用緊 le labo香港限定果款

點解男女裝香水都有既？

呢個季節用A*men
只能夠話好過用Angel嘅

二十分認同

多到有D誇張

屋企人做機場,Duty fee d化妝部定時要將d香水落架
送晒俾我屋企人~

而家我老豆可以分到邊隻香水係貴野同埋咩味~
香水師~

夏天到想買支fresh啲
鐘意davidoff cool water陣味
有冇啲類似但feminine啲
試過cool water for women但係覺得唔啱

Margiela 香水ept long last 耐唔耐多數會噴5下

其實好多人都唔知香水都有分季節性，或者係得一兩支唔分季節咁用。所以我淨係會介紹新手用freshie或者d all season嘅scent

一DD啦，我噴Unser the lemon tree嗰projection 同lasting 都弱，但music festival 嗰performance 就幾好

Bay 巴點睇FM 隻Cologne Indélébile，你覺得啱唔啱男用？

想買barber shop個枝

試左了，比較淡， 要攬住咁制先聞到味
但last到幾耐下

大家點睇男仔用Loewe Edp果款香水？

呢支performance 唔錯，last 到>6hrs，projection 就moderate

屌
Solid state又貴又細盒都係咁

但真係last幾耐下， 自己聞其實係聞到， 身邊既人唔係好覺姐

我買wayfarer, 聞落幾舒服
係臨尾個木味木得過份左， 講緊既木係真係裝修鋸木個浸味

用開chanel no5
大家覺得chanel gabrielle點

老實講我覺得呢枝以FM嚟講算普通
就算係Dominique Ropion嘅作品都係咁話
Citrus 橙花加麝香底
花香少啲所以比Tom Ford 枝Neroli Portofino平衡少少
佢賣點應該係cologne嘅結構但longevity好啲
不過都係好似4711啲嘢
值唔值比咁貴去買真係見仁見智

至於啱咩人用呢點
其實香水真係冇分男女
鍾意邊枝想用邊枝就用啦
唔使比商業社會嘅分類限死㗎

Parfumerie Tresor終於有Nishane嗱
不過唔知定價點

呢個真
雖然我個人覺得如果輕手啲嘅話
喺香港有冷氣嘅室內用某啲冬香都可以接受

新手就冇辦法嘅
總要有個開始
唯有等佢地慢慢發現自己嘅style先再推其他香

買了Indélébile
買個陣試左 FM 嘅l'eau d'hiver 同dans tes bras
Hiver我都覺得都還可以，幾舒服，但dans tes bras 真係好出色，隻香味好特別，又心郁郁想入埋dans tes bras

可唔可以講多D季節性要注意既野?

小弟新手上路
想買啲大路野
暫時對hermes 大地有少少興趣
想問呢隻係咪百搭款？
有冇咩要注意？
有冇用過嘅巴打可以分享吓？

想請問鍾意皮革味同木味可以試邊隻？
暫時用開le labo santal 33 同 TF white suede

Santal 33岩唔岩夏天用同last得耐唔耐？

我覺得幾香

算係百搭 但個人偏向秋冬
聞起黎有d成熟 適合30歲以上使用

Gabrielle 好香 有啲想買

冇咁上下年紀 衣著冇咁正式真係唔好亂用

咁edt呢?

點樣問到唔識嘅同事用緊咩香水 勁香

有冇桃味香水介紹？

想知dunhill icon absolute評價如何？
有fd送左一支俾我，本身無用開香水

新手買三宅一生carry到嗎
喺草莓網見到四百幾 平過正價兩百蚊 好似幾抵

啲人話草莓網假貨 唔敢買

買左支French lover 得返100ml $1435, 滿$800有$150 Times coupon

就係講梗大地edt

趁而家有折可以買埋嘅
我都幾鍾意dans tes bras個清冷嘅松針
不過佢嘅微微潮濕粉感又有啲似Guerlain枝Apres l’Ondee
個人覺得未算係FM最出色嘅作品

其實皮革同木都好多種類
尤其係木質調
你係想要啲似你而家用嘅定點？
Niche定designer？
一定要香港買到？
有冇budget？

邊支最出色

有無人試過喺Hktv mall買？
會唔會係假貨 因為我見有啲係直頭半價咁滯

想要似宜家用緊既
Prefer niche
外國網買到直寄到返黎都可以
Budget就ard 2k

FM竟然有折？所有Joyce Beauty ？

新手用緊JML既wild bluebell

用過l'eau d'issey pour homme, 我覺得麻麻,夏天幾岩用
係90年代既香水FEEL,有D老套,加上身邊既女仔都唔太鍾意隻味

我睇韋一 佢係咁推
咁你覺得啱啱接觸香水買邊隻好

首先就係唔好睇韋一的鼻子, 呢個真係好垃圾

同lc，sales話7 月清埋貨後開始無Fm

吓，上個禮拜去連卡佛又無講有折喎⋯⋯唔係就買咗佢支carnal flower

點解垃圾
咁應該睇咩

Jeremy fragrance

Smelling great frangrance reviews啦
不過前提係大概知道咩味打咩味

樓主話垃圾

直接比個例子你睇

就連sasa好唔pro嘅sale屎姐姐都唔會咁試香水啦;
另外睇佢條新片人地向佢反應用左佢推介嘅香水比人話好臭, 佢話因為着錯衫喎, 佢黎緊仲話出香水真係哪兒來的自信;
YouTube爬好似有C介紹過, 我自己就少d睇, 通常上討論區睇多, 新手文

但係鬼佬鍾意嗰啲係咪多數偏濃

唔知 聞都未聞過

戴返個頭盔先,
我係話韋一垃圾,
唔係佢推介果d係垃圾, 因為韋一錯嘅資訊誤導好多人;
如果你聞都未聞過, 最直接都係落街試;
另外有一點好重要, 你入黎係想入香水坑定純粹想搵隻香水去soical, 兩者取向係完全不同

真巴絲一定噴香水 (5)

#291 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

之前寫過啲睇得過嘅外國Youtuber
而家睇返未必全部都啱新手
夜少少我再update多啲啦

佢支Musc Ravageur幾正
有折馬上狗衝

因為佢真係90年代產物

咁衝動？邊到買，做乜唔試sample先

我早幾日都係官網買左幾枝sample，都覺得呢枝冇想像中咁正我覺得幾甜下咁
我反而覺得grand soir好正，你可以試下

我覺得540得個甜味，有d俾人吹大咗。。。MFK我反而鍾意佢aqua同oud嗰幾支多d

認同l'eau d'Issey依家感覺偏成熟，身邊鐘意嘅一般都過30歲

暫時都係想買隻百搭既 一支搞掂曬

thx

香味好個人的
下次唔好啦
香港有得試都試左先

老實講 如果你話要深入學習香水知識既話 佢的確係垃圾
但如果係新手想搵買邊隻好 佢的確係唔錯既選擇

香水我都唔多熟
平平地用過隻Mont blanc starwalker ，係身邊所有女仔都一致好評

鬼佬鬼婆口味信一半算, 淨計環境因素香港濕熱呢點已經同佢歐洲果邊差好遠

可以試下d designer brand嘅blue fragrances，一般都係四季啱用同適合大眾口味，例如:
Bleu de Chanel
Versace Dylan Blue
Dior Sauvage
YSL Y

亦都可以試下Tom Ford嘅Grey Vetiver，佢嘅香根草加citrus味俾人嘅感覺幾清新同斯文，著suit或casual都襯到，同埋都算係四季都啱用

ching介紹依啲少貴 學生無乜錢

其實Versace有折嗰時應該3百幾買到。再平d嘅可以試下Hugo Boss Bottled，不過感覺就有d basic

Ching 點睇versace eau fraiche

同埋可以睇下CLEAN依個牌子，上網買幾平同埋d味都係d fresh d後生d嘅感覺

幾啱夏天用嘅，留香唔長，想要海洋調嘅我寧願揀Bvlgari Aqva或者佢d flankers

利申:
我麻麻地Versace嘅香水

有沒有rosemary 味道的香水

clean d味 好似好女性化
試過warm cotton only

我覺得個前調同ck summer好似唔多中意
應該都會揀bvlgari

thx Ching

有冇人買過aesop啲香水？
啲草本味都幾特別

有
marrekech
自己鐘意 但我D FRD唔鐘意/反應好大
所以我自己向屋企用

都可以last 半日

想問各位大神
如果覺得支香水太甜係咪冇得救
有冇話可以加其他味道去中和下佢咁

有冇巴絲online邊個網站有another13?

其實sephora個隻同lcx係有咩分別
之前係lcx買完先知sephora有木樽蓋既version
香味係咪會有唔同

香水新手⋯⋯
今日去左diptyque到試味，個人幾鐘意無花果個支嘅味，有冇咩評價？

想買le labo 但驚carry唔到

呢個味都好popular，我試過edp版，好鍾意佢個草葉味+椰奶味，但可能比較啱冬天用，但當時更鍾意l’eau de neroli就冇買佢
可以試埋l’artisan parfumeur 嘅Premier Figuier
同一個調香師作品，都係無花果味，八成似
可以參考下下面video～

感謝咁等我去試埋Premier Figuier先

真係好鍾意用acca kappa white moss
但edc真係勁唔long lasting, 要keep住補噴

Aesop Hwyl

長期用緊 想買埋新個支

暫時諗到可以試下Olfactive Studio嘅Flash Back in New York
有Santal 33嗰種粉感木調嘅質感
不過呢枝個皮革再重啲
同埋有啲陳舊嘅感覺
少少似啲嘢擺咗一段時間面頭鋪咗塵咁

另外都可以試下Juliette Has A Gun嘅Sunny Side Up
一樣走較為輕盈嘅檀木路線
但佢用咗椰子令到成枝香比較陽光啲
不過呢枝缺點係人工感都幾重下
可能同大量iso e super有關

如果想平嘅Zara嘅Scent No.1做得好似Santal 33係比Santal 33再人工啲質感薄啲同再linear啲 但平好多

至於White Suede嘅話暫時諗到可以試下Guerlain藝術線嘅Cuir Beluga
同樣係suede
Cuir Beluga做得再輕身少少但粉質同雲呢嗱比例上面重啲
令佢有少少甜膩

另外可以試下Etat Libre d’Orange嘅Tom of Finland
creamy嘅皮革加柑橘點綴
到中段有番紅花令佢有少少塑膠質感

不過真心唔建議盲買
Guerlain嗰枝可以去專門店試
ELdO唔知Harvey Nichols仲有冇
其他嘅可以上網買咗sample先

個人覺得係Portrait of a lady
玫瑰廣藿香combo裡面加咗焚香
做得好平衡而且Smooth
玫瑰唔會太feminine又唔會帶刺咁masculine

不過以香港嘅天氣嚟講
呢枝可能唔到秋冬都冇乜出場嘅機會
同埋香港香水文化比較差
著呢枝九成會比人話好濃

問咗lcx個sales佢話係不同line
個人覺得木蓋香味層次豐富d
lcx個間CLEAN係sell天然、簡單d

同一個牌子嚟
不過唔同line
香味梗係會唔同

全力支持

不過呢枝我覺得有少少被明星效應害咗
好似Santal 33咁
有啲可惜

就係想買呢款想知keep得耐唔耐

我噴得唔多, 手一下同頸一下
都keep到大半日

clean warm cotton = 洗衣粉味

我初初的確係因為明星效應注意到
但去counter玩完 又真係最鐘意呢支
佢中調甜得黎又唔會好膩
後調又好特別
仲好持久

diptyque 無花果無論edt edp 都last 唔耐

想知新個支好唔好聞

你有無聞過Hwyl?
新個支rozu 一開始噴我覺得係似Hwyl
但後調就開始有d花香味
但又唔係好女人個種花香

想買Prada 嗰枝la femme白色版
喺hktv mall見到有間叫perfume station嘅野有套裝
賣到半價咁滯好癲 有無巴絲試過喺呢間野買？？

我新手，宜家買過三支唔同牌子香水，三支都係返工前噴，到lunch已經淨低dry down喺件衫到
我諗想last全日只可以補噴

我又係想買呢枝，不過諗住fragranceX到買
好怕hktvmall假

鍾意無花果嘅話可以試埋Acqua di Parma嘅Fico di Amalfi

唔該晒巴打另外你覺得岩唔岩夏天用

我覺得好香 但要型格人先襯
斯文/普通女女噴會會好港女

Selfridges有啊 都用緊

七步散

800蚊唔使有咁多野 但我上網search佢間鋪頭
係有實體鋪嘅 不過有種伏伏地嘅感覺

我覺得還可以，因為佢唔算太冬天嘅感覺

Premier Figuier青綠啲
強調嗰種清脆嘅無花果葉
係比較多汁嘅無花果
Premier Figuier Extreme就奶感重啲
比較著重無花果creamy嘅部份
兩枝都好出色所以記得試晒呀

佢有啲仲平過fragranceX
好似唔多可信喎

係囉 所以我都一直唔敢買

又唔覺，我用last到5個鐘左右
反而diptyque好快就得返浸椰子味

我想問下dior sauvage 香港邊度買會平啲 岩唔啱30以下嘅人用 利申：新手

想問下bay絲依家香港邊度可以試L’Artisan Parfumeur？好想試下Timbuktu

佢之前間舖執咗之後香港應該冇得試

買咗套simple暫時試咗無花果同do son都係9點噴1點前就無咩味...希望支FM唔會好似do son咁

只睇實巴純

Do Son 我朝早噴可以last半日 (秋冬)
但最近無噴，因為夏天噴好似有啲勁

原來香港執左？我google完仲以為tst有添

本身仲想去試無花果

你究竟點搵到佢仲有鋪

可以買tester? 官方店應該有得賣

Top好似680
唔知仲有冇再平啲

大家點睇jo malone last得耐唔耐？
有冇啲水果香 清新既味推介

想問有冇巴絲用緊或者用用過Hermés 既 un jardin sur le nil ?
long lasting嗎 ？ 20頭既女仔用適合？

想問下各位巴絲有無木味嘅香水推介
暫時覺得Diptyque Tempo好似幾好咁 想睇下有無其他選擇

Topshop?我見到zalora 648信唔信得過 唔該巴打

有無Bro用過呢隻

近排好想買啲玫瑰味既香水
巴絲們有無好推薦
利申想買適合女既

各位巴絲覺得Davidoff coolwater啱唔啱blind buy? 唔知可以係邊度試

邊度買平d

我係指樓主list間黃店
Zalora應該冇伏同埋好似包退
但你sure咁平咩

zalora香水冇得退

我枝Sauvage 200 ml $844，草莓網折上折時購入

Sisley izia

玫瑰都分好多
你鍾意少女啲定點 我會推MFK a la rose或者FM une rose

自從上年買完byredo嘅rose of no man’s land之後日日噴都唔厭但好似唔太啱夏天用

我有朋友係澳洲睇過都係平香港200蚊到

用緊aesop 嘅rozu
木質玫瑰
利申:巴

Byredo rose of no man's land
Diptyque Eau Rose
Jo malone Red roses

不過都係睇你鐘意純粹玫瑰味定玫瑰味mix其他味

Dior savage 買完有少少後悔
唔適合自己

好正
不過太貴 買唔落手

我都買左兩枝Frederic Malle

一枝係angeliques sous la pluie ，另一枝係L'Eau d'Hiver

巴打邊到買,正唔正?

Joyce beauty，今日last day 7折

香水我係門外漢，我鐘意呢兩枝有種似有若無嘅感覺

Fm其他香水存在感都好強

係dressing問題定自己唔中意隻味

幾正喎
之前係佢同hugo boss深藍認左好耐要邊對
最後要左boss

我見Klook有香水特價包郵，不過吾知佢d咩貨牌子少，有興趣自己睇下自行決定風險

有無人知k11 隻vanilla味係邊隻香水？

發現左個廣東話channel 有無人睇過

睇下&俾👍啦
有心兼高質

想問下大家知唔知邊隻香水陣味係johnson藍色沐浴露陣味啊
我之前買過burberry baby touch
陣味係好香好好聞 但勁快就散曬

香水好快冇晒都有好多原因嘅
Body chemistry 當日天氣 香水嘅構成呢啲都有影響
想留香耐啲嘅話可以試下噴之前搽少少冇味嘅cream先
又或者噴落件衫度
都會留得耐啲

輕力推返個post上嚟先
就嚟爆post想問定大家下個post有咩想擺喺前面一睇就睇到？

巴絲覺得Tous呢個牌子嘅香水點？
男用

廢J留名學嘢

1805

Pin

搭單問買樓主creed去邊到買好

呢個post pin左既香水渠道

去專門店試咗好耐，隻味好好聞

未聞過CK one不過買咗就唔理

完全唔似
我自己會覺得a la rose粉啲少女啲
une rose就成熟啲個感覺似係新鮮玫瑰咁
鍾意a la rose都（應該）鍾意une rose啩 因為我自己都係兩枝都幾鍾意

同埋想補充少少關於top accessories間鋪嘅野
自己係嗰到買開野 佢哋係有得試香嘅
而且都幾多款 有啲平過專門店一大截
仲要夠黃

同埋可以幫幫手叫人follow返佢個新Ig account @top.accessories.perfume_
之前俾on99 ig del左acc(懷疑係政治審查囉）
真係超慘 過左好耐都追唔返一半follower
見佢哋啲post都幾俾心機寫

有無類似tiffany 支for her 或者類似maison margiela 支sailing day 嘅香水推介

中意d 中性d 嘅香味

啲貨邊度嚟？

同埋去到門市staff都有心機推介唔同既香水，我都係果度買過幾次香水

其實啲貨邊度嚟

唔等得或者有Selfridges plus嘅就Selfridges啦
Creed太多假嘢而且價錢唔平
唔敢推薦grey market

佢地話同代理攞貨
我買過幾次
包裝同味道都無唔同

應該係水貨
有幾次係歐洲定唔知美國好似有做直播

最近都想買creed
去格價睇左harrods, selfridges, Harvey Nichols
最平selfridges
之前係佢嗰度買過其他香水，佢packaging都好安全

呢個post 之前有人答過，可以向上面搵下

想請問一下edc 係咪真係無咁持久？定係視乎個別情況都可以last 得耐？

噴衫+鎖骨+後頸覺得表現唔差，隔4個鐘以上起碼自己仲聞到鎖骨附近d香水味

Ching有冇話幾耐會到

有無巴絲知置地商場陣香味係咩味？一直覺得好香 想買隻類似嘅香水

X2
呢兩隻都好中意...
不過呢幾排我日日用peoneve....

想問吓邊到有多d sample試？

有無啲好濃味或者前後調轉變大既香水推介?
最好有廣藿香成份係度就最好
目前我比較鐘意用:
1.chanel coco mademoiselle
2.atelier cologne - grand neroli

淨係試嘅話去返品牌counter或者專門店就最方便
如果係想買decant嘅話上面有講過
可以追下post

其實廣藿香係好常用嘅note嚟
除咗以廣藿香為主題嘅香水之外
佢都會出現喺好多香水入面
通常用嚟構成木質嘅後調

另外每個人對濃味嘅定義都唔同
好濃可以指好重嘅花香 木調 樹脂 animalic 甚至係美食調
有冇具體少少係點樣嘅濃？
或者想廣藿香同咩調配合？

木加煙草最出名最多人用咪tom ford tabacco oud
我都幾鍾意男人用
我自己都有買 扮有男朋友

有無啲岩後生啲海洋味嘅推介